\chapter{Surfaces et interfaces}

\section{Mesures de tensions de surfaces}

    \subsection{Par arrachement}

    \subsection{Cuve à ondes}

\section{Mesures de coefficients de frottement}

    \subsection{Coefficient de frottement statique}

    \subsection{Coefficient de frottement dynamique}
